中世紀男雕像很會玩！ 6百年來「自嘗莖」位於德國最古老市政廳

德國科隆有兩間著名的歌德式建築，一是科隆主教座堂（俗稱科隆大教堂），另一棟呢，就是德國最古老的市政廳，年代可追至900餘年前的科隆市政府。中世紀的建築作風，免不了在建築外牆豎立起偉人與聖人雕像，其中就有科隆大主教Konrad von Hochstaden，但蜂擁而來的遊客呢，則是對他底下的男子座雕更有興趣。

很傻眼吧！底座上有個無名男子的雕像，保持著彎腰脫褲姿態，嘴巴裡....正含著自己的陰莖，一看就知道有練過，畢竟坐姿體前彎不到40公分的人，可能拼死都辦不到這件事。上頭的大主教Konrad von Hochstaden一臉正經，他就是在1248年時主持興建科隆大教堂的名人，但這更讓人疑惑了，為何一位歷史知名的大主教，底下居然要搭配一位「自己取悅自己」的男人雕像。

要解釋這個現象，必須從中世紀時在整個西歐都能見到的建築裝飾「Sheela na gig」開始說起，特別是蘇格蘭地區，在教堂、城堡與大型建築物的轉角處，常有著滑稽臉孔的女性雕像，這些雕像不外乎主動張開雙腿或身體，露出一個孔穴，這個洞自然是象徵陰道。

當時的建築師與雕刻家的用意，有下面幾點：

1）象徵田野的民俗信仰中的大地女神，祈求土地豐收，並有避邪、驅逐惡靈的效果。

2）勸勉平民遠離不潔的慾望，性愛在那個年代，被視為一種「不良的嗜好」。

3）某些學者提出，這是早期平民層級中「女性主義」的詮釋。利用雕刻重現女體，讓人想迴避也不得不入目。

回到科隆大主教底下那個自吹男，研究中世紀建築的學者看法指出，那些聖人聖像占據了當時建築的視覺主題，代表的是品德上的「善」；而雕刻師會刻意留下猥褻意味、粗糙的人像填補剩餘的空間，以此反映民間生活的「惡」，無知與邪惡站在對立面，善良和美德才顯得重要。這也是中世紀神學的基礎。

站在文化考察的一面看，中世紀的德國平民就很懂玩了，畢竟要自己用嘴巴...還真的不簡單呢。

bam

睇完試咗一試，根本無可能

GAY

吞精會唔會搞到自己大肚

google 「sheela ng gig」圖片，結果都好有趣

你含我含

gay test

Google下autofellatio啦

唔係幾明
有冇真人示範gif?

無知真可怕